潘焯鴻轟無視獨立專家意見 「睇下個站幾時冧」

政府昨天公開沙中綫獨立調查委員會中期報告，不但指紅磡站擴建部份結構安全，更認為毋須加固。在事件中作為「吹哨者」，率先披露有剪鋼筋情況的中科興業董事總經理潘焯鴻，表示對報告非常遺憾。他認為政府委聘的獨立專家、香港大學土木工程系系主任區達光提交的數據顯示，可能有多區結構有安全問題，委員會明知裁決可能有錯，行會仍然通過報告，他考慮對此提出司法覆核。

潘焯鴻今早出席港台節目《千禧年代》時，直言既然委員會那麼有信心，認為紅磡站不用加固，而且結構又安全，他認為根本連港鐵都不用繼續監察工程，「唔需要監察！咁安全為何要浪費金錢？既然他覺得咁安全就不應浪費公眾金錢安裝監察儀器，就讓車站繼續運作，睇下個站幾時冧、睇下個站幾時有裂痕，捉返呢兩個人出來，等他們孭飛（負責任）。」

潘焯鴻指已和法律團隊相討有沒有司法覆核可能，他又指現時顯示委員會主席夏正民有明顯錯誤，不單止因為夏正民只採納專家意見而作出裁決，而是委員會報告沒有考慮區達光的初步分析。